<cesDoc id="kas-w-literature-essay-es71.kal" lang="kas">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>kas-w-literature-essay-es71.kal.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Central Institute for Indian Languages, Mysore</respName>
<respType>transferred into Unicode and CES format by</respType>
<respName>"Unicodify" software by Andrew Hardie</respName>
</respStmt></titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL (on behalf of CIIL)</distributor>
<pubAddress>Department of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-08-24</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<biblStruct>
<monogr>
<h.title>SHAIRE</h.title>
<h.author>M.RASHID</h.author>
<imprint>
<pubPlace>India</pubPlace>
<publisher>Unknown - BOOK</publisher>
<pubDate>1995</pubDate>
</imprint>
<idno type="CIIL code">es71.kal</idno>
</monogr></biblStruct></sourceDesc></fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for the CIIL Corpus, subsequently integrated into the EMILLE/CIIL Monolingual Written Corpora.</projectDesc>
<samplingDesc>Simple written text only has been transcribed. Diagrams, pictures and tables have been omitted. Sampling begins at page 9-21.</samplingDesc>
<editorialDecl><conformance level="1"></conformance></editorialDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation><date>03-08-24</date></creation>
<langUsage>Kashmiri</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
<textClass>
<channel mode="w">print</channel>
<constitution type="composite"></constitution>
<domain type="public"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
</textClass>
<translations></translations>
</profileDesc>
<revisionDesc></revisionDesc>
</cesHeader>

<text><body>
<p>&lt;ASRI KA'SHIR SHAIRI / MZJHROOHF RASHID / LITREATURE&gt;</p>

<p>
								0( 9 ) 1</p>

<p>						03سَرنامٔ</p>

<p>برصغےر چین زبانَن منز آےِ موجُود صدی دوران کےنہ اہم لفظ ادبی
اصطلاح ہَو رٔنگی وَرتاؤ ۔ عصرتے ، جدّت پسندی ، جدےتےت تٔ جدیدکأری بےترِ ۔ ےِم
لفظ چِھفنٔ اَؤ مۄکھٔ اہم زِ ےِم کےاہ أسی نٔ اَنِ برونْہ وَرتاوس منز بلکِ ےێمِ کِنی زِ ےِم
آےِ نؤینٔ معنے تٔ مفہُوم ہیتھ ۔ وُچھوَے تٔ تێلِ اوس ےِمَن لفظن ہُند ورتاو تمی 
وقتٔ
پیٹھٔ شرُوع سپُدمُت ےێلِ راجارام.موہن.راے تٔ تٔمی سٔندی ہم.خےال برصغیرس
منز نَوِ آگہی ہُند تبلیغ أسی کران تٔ جدت.پسندی پیٹھ زور دِتھ عصری حقیقژن
تسلیم کرنُک تلقین أسی کران ۔</p>

<p>	پرتھ لفظ چُھ بُنےأدی طور اکھ تصّوُر پےش کران تٔ اَنِ برکٔژ چُھ
انسان پننِس بصیرتَس تٔ تخےُلَس ناو ہیکان کٔرِتھ ۔ کانہ تِ خےال ےا کشف ہێکِ
نٔ تۆتام انسسأنی ادارکس منز ےِتھ ےۆتام نٔ لفظن ہُند معنے واضح آسِ ۔ کُنِ تِ
لفظُک صےح معنے تٔ مفہُوم سمجھنٔ خأطٔر ہێکِ نٔ لغت ِت مُکمل پأٹھی اَتھٔ.رۆٹ
کٔرِتھ ۔ ےۆدوَے لغتٔ کِ مدتٔ سٔتی أسی معنے تٔ مطلبَس قریب چِھ واتان ۔</p>

<p>	جدےدےت لفظ چُھ جدت لفظٔ منزٔ درْآمُت ےێمێُک معنے نۆو تٔ نوینٔ چُھ ۔
نۆو ےا نَویر گۄو سُ کانہ تصور ، چیز ےا انسان یُس موجُود زمانُک پأداوار آسِ ۔
جدید لفظس ےِ معنے دِنٔ وِزِ چُھ باسان زِ ےِ چُھنٔ لفظُک صےح مفہُوم تِکےازِ اَمِ
 </p>

<p>									0( 10 ) 2</p>

<p>سٔتی چُھ فقط وقتُک تٔ زمانُک پھےرے ےوت بَدِ نےران ۔ مگر جدےدےت چھێ بُنےأدی
طور تِمَن ہَےژَن ، تصورَن تٔ موڈن  کُن دون ذہن پِھران ۔ ےِم
نَوِ آگہی گاشِ سٔتی مُنّور سپٔدی ۔ فن تٔ شأعری منز چھێ جدےدےت تِمن خصُوصےژن
کُن اشارٔ کران ےِم جدید فنَس تٔ شأعری منز برپُور اندازس منز تٔ شدتٔ سان
نظرِ چھێ گژھان تٔ ےِمَن ۂنز شِدتھ اَسِ قدیم کألی فن پارن تٔ شأعری منز خالٔے
کُنِ جاےِ درینٹھی چِھ گژھان ۔ جدید فنکار تٔ شأعر چُھنٔ زندگی مُتلِق جدید تصورن
چَھرا جذبأتی تٔ عقلی سطحس پیٹھ تسلیم کران بلکِ چُھ سُ تخلیقی تٔ تخےُلی 
سطحس پیٹھ
ےِمَن تصورن مُتعلق پنُن ردِعمل ہاوان ۔</p>

<p>	جدید تصّورن تٔ قدیم کألی سونچس منز ہیکَو أسی فرق بَدِ کٔڈِتھ ؟
جدیدۓژ ۂندِس أکِس مختصر مفہُومَس کُن آو گۄڈَے اِشارٔ کرنٔ ۔ ےِ چُھ اَکھ عصری
تصوُر ےێمِ کِ مدتٔ سٔتی انسانَس وقتُک ادراک تٔ عرفان حأصِل چُھ سپدان ۔
عصری آسُن گۄو اکھ چیز تٔ جدید آسُن گۄو بےاکھ ۔ پریتھ کانہ فنکار چُھ
پننِ وقتُک تٔ زمانُک عرفان تٔ شعُور تھاوان تٔ اَمِ کِ ذرےعٔ زندگی سمجنٔچ
کُوشش کران ۔ مہجُورس تٔ آزادس تِ اوس پننِ زمانُک ادراک تِکےازِ تِہنزِ
شاعری منز تِ چِھ تہندِ زمانٔکی نقش تٔ رنگ جاےِ.جاےِ نظرِ گژھان ۔ تِ
کٔرِتھ تِ ہیکَو نٔ أسی ےِمن شأعرن جدید شأعر ؤنِتھ ۔ اَمِ سٔتی گژھنٔ ےِ غلط ۔
فہمی پأدٔ گژٔھنی زِ جدید آسُن کےاہ چُھ بۆڈ ےا لۄکٹ آسنُک کانہ پےمانٔ ۔
جدےدےت چھێِ مُولٔ کِنی اکھ مغربی تصور ےَتھ سانِ زندگی سٔتی تٔ اژھین واٹھ
چُھ تٔ أزیُک پۆز فنکار ہێکِ نٔ مغربی تصور نِشِ دامن بچأوِتھ تٔ سُ کَرِ لأزماََ
پننِ ردِعملُک اظہار تٔ ےِ درعمل ہێکِ مختلف طریقن ہُند أسِتھ ۔ سائنس
 </p>

<p>									0 ( 11 ) 3</p>

<p>تٔ ٹخنالوجٔ مَدتٔ سٔتی پھانپھلےےِ مغربَس منز صنعت.کأری ۔ کےنہ لُوکھ چِھ
جدیدکأری تٔ مغربےتَس اَکُے معنِ کڑان ۔ ےِ چُھ پَزَر زِ صنعت.کأری ۂنز بُنےاد
چھێ ساچنس تٔ ٹیکنالوجی پیٹھٔے تٔ ےِ چھێ جدیدکأری ۂندِس أکِس پہلوس
کُن اشارٔ کَران ۔ مغربےتَس تٔ جدیدکأری چُھ پانٔ.وأنی واٹھ مگر دۄن درمےان چھێ
واضح فرق تِ ۔ سانِ أزی.چِ زندگی متعلق خےالاتھ تٔ طرےق.کار چِھ
مُولٔ کِنی وارےاہس حدس تام مغربی مگر ےِ کتھ تِ چھێ پننِ جاےِ صےح زِ خےالاتَن
تصورن تٔ طریقٔ کارن ہُند تبادلٔ چُھ مشرقَس تٔ مغرِبَس درمےان پَتٔ وَتٔ رُودمُت ۔</p>

<p>	جدےدےت چھا پرأنِس رَد کران ؟ جدیدۓژ تٔ ریواۓژ چھا کانہ رِشتٔ ؟ ےتھ ہوی
سوال چِھ پأدٔ ہیکان سَپدِتھ ۔ برصغےرس متعلق ےێمِ ساعتٔ کَتھ وۄتھِ تَمِ ساعتٔ
چِھ ےِم سوال زےادَے اہم بَنان ۔ اَسِ چھێ اَکھ مالدار ریواےت ۔ اَسِ چِھ پَنٔنی 
اقدار رٔ زندگی متعلق پَنٔنی تصّور ۔ سانِ اظہارٔ کی طرےقٔ.کار تِ چِھ بێون  تٔ
سانِ ریواےژ قدرن تٔ تصّورن چُھ جدید زمانٔ کین ناموافق حالاتن سٔتی مقابلٔ ۔
أسی ہیکون نٔ پَننِ ریواۓژ ہُند سُ رتصّور مٔشرأوِتھ یُس برصغیر کین قومن ہِند 
اجتمأعٔ
شعورُک عکاس چُھ ۔ ےِ گۄو سُ تصّور ےَتھ کۄل تٔ سیل وَنان 
چِھ تٔ یُس ےِکٔںوَٹٔ رٔلِتھ کۄل سیل بنان چُھ
 </p>

<p>									0( 13 ) 4</p>

<p>أزیُک انسان چُھنٔ وۄنی کُنِ خاص زمینِ ژَکلُک بسکین بلکِ تمام
عالمُک تِکےازِ سورُے دُنےا چُھ وۄنی اَکھ أکِس تےُوت زندیک آمٔتی زِ ےہندین
خےالاتن منْز چھێِ تَتھ حَدس تام ہم.آہنگی پأدٔ سپٔزمٔژ زِ تِمَن درمےان کانہ
بےر دِنی تٔ کانہ پھےرٔ بَدِ کڑُن چُھ وارِےہَس حَدس تام مُشکل مسلٔ بنےومُت ۔
خےالاتن منز اہم رول اَدا ۔ رسل و رساےل تٔ ابلاغکیو باقی ذرےعَو سٔتی گٔے
مختلف قوم اَکھ أکِس نزدیک ےِوان زِ زندگی متعلق ےِہندین تصّورن منز
تِ گٔے وارِےہَس حدس ےک رٔنگی پأدٔ ۔</p>

<p>	وُہِم صدی چھێ پرْتھ لحاظٔ باقی پرْانیَو زمانَو نِشِ مُختلِف تٔ حأران
کرؤنی صدی ۔ وُہمِ صدی ہُند عرفان حأصِل کرنٔ مۄکھٔ چُھ کےنژَن اہم کتھَن
سَنُن ضرُوری ۔ سائنس ، ٹےکنالوجی تٔ مأدی.ےَتَن کٔری موجوُدٔ صدی منز اہم
پڑاو طَے ۔ اَمِ ترقی ہِندِس نتیجَس منز سپُد اکھ عجیب صوُرت حال پأدٔ ۔ خارجی
سطحس پیٹھ چُھ ےِ صورتحال ترقی تٔ خۄشحآلی ہُند ترجمان مگر داخلی سطحس 
پیٹھ اگر
وُچھو تێلِ گۄَو سُ پرون ذہنی نظام تانٔ.تانٔ یُس وأنسِ وادن انسانَس اکِ 
خآص اندازٔ مزس منز زندٔ تھأوِتھ اوس ۔ رےواےتی تٔ پرون ذہنی نظام مُنتشر
سپدنٔ سٔتی گۄو جدےد انسان محرومی تٔ ناوۄمےدی منز مُبتلا ۔ جدےد انسانس چُھنٔ
اَتھ صورت.حالس پیٹھ کانہفخڑ بلکِ چُھ تَس اَنیُک جد کھۄتٔ زےادٔ افسُوس ۔
 </p>

<p>
									0( 14 ) 5</p>

<p>وُہمِ صدی منز پُھٹی سمأجی اِدارن ۂندی اخلاقٔکی تٔ زمان و مکانٔکی پرأنی تصّوُر ۔</p>

<p>	 انسأنی ذہن ووت تَتھ عۆرُوجَس پیٹھ ےێتین سأرِسٔے کاےناتَس تٔ
زندگی متعلق پرون سورُے فکری نظام چھرا خۄش.فہمی تٔ خےال طرازی ہُند
زال معلُوم سپُد </p>

<p>	انسان گۄو تِمن نفسےأٹی تٔ ذہنی کیفےژن ۂندین شُرکین منز گرفتار
ےِمَو منز تَس نیبَر نےرنَس کانہ وَتھ چَھنٔ اَتھِ ےِوان ۔</p>

<p>	مٔربُک سمأجی نظام چُھ اکھ صنعتی نظام بنےومُت ۔ وجدانٔ کھۄتٔ
چُھ تجربَس پیٹھ زےادٔ زور ۔ مغربن کۆر وجدان رَد تٔ عقل بنأؤن پَنٔنی رہبر تٔ 
رہنما ۔
عقل رہبر بناونٔ سٔتی سپُد سانسانس خآرجی تٔ مأدی سطحس پیٹھ فأےدٔ مگر 
دأخلی طور
رودُس تِ سورُے ےِ تَس ریواےژ منز مےُولمُت اوس ۔</p>

<p>	اَمی چُھ وُہمِ صدی ۂندِس مغربی ادبس منز  کُنرِک  جذبٔ ےَسلٔ پأٹھی
نظرِ گژھان ۔ اَنِ جذبٔکی پرزناون نشانٔ چَھێِ سۄ ناوۄمےدی ، وۄدأسی تٔ بێ مٔنوےت
ےۄسٔ اَتھ اَدبس منز جاےِ.جاےِ درینٹھی چھێ ےِوان ۔ شہری زندگی ۂندی پھألاوَن
صنعت.کأری.ےِ . سپےشلےزےشن تٔ دۄن جنگن ۂندیو خطرناک
تجربو کۆر جدید فنکار سُند نظام قأےِم کرنس منز اہم رول ادا ۔ یُتُے ےوت نٔ
بلکِ آےِ مابعدالطبےاتی سطحس پیٹھ تِ کےنہ تبدیلےِ ےِمَو سُ متأثِر کۆر ۔</p>

<p>	اگرچِ بڑین شہرن ہُند پھالاو برۄنہے اوس شرُوع سپُدمُت
مگر وُہمِ صدی منز سَپُد اَمێُک رفتار زےادَے تےز ۔ شہری زندگی ۂندی مخصوص
حالاتھ چِھ ٹھوس اندازس منز صنعتی انسان سُند وجُودی
 
								0( 15 ) 6</p>

<p>کرب برونہ کُن اَنان 0 وأرڈٔس وپتھس تٔ کولرجس پیٹھٔ ارنالڑس تام تٔ بودلےر تٔ
ہوپکنزس پیٹھ ایلےٹس تام چُھ سارنٔے ۂنز شأعرےِ منز شہرُک شبیہ
شدتٔ سان نظرِ گژھان ۔ أکِس منز کم تٔ بێےِس منز زےادٔ ۔
شہرٔچ سمأجی ، اقتصأدی تٔ معأشی زندگی سٔرِتھ چُھ فنکارس شہر پۄختٔ سےرین تٔ
مکانن ہُند انبار ےا بےکراں سمندر باسان ۔ انسان چِھ مادٔپرس تٔ مادٔ پرستی چھێِ
تِمَن پیٹھ تیژ حأوی زِ تِہندی خےالات تِ چِھ مشینی تٔ بێ.جان بنےمٔتی ۔ ہوپکنزن
چُھ شہری
زندگی ہُند نقشِ ےێمِ آےِ وۄتلومُت ۔</p>

<p>	شہری زندگی ےێمِ رفتار برۄنہ.برۄنہ پکان گٔے انسان سٔنز
انفرأدےت تِ گٔے تَمی رفتارٔ مسمار گژھان ۔ انسان سٔنز انفرأدےت تعمیر
کرنس منز اوس دےہاتی زندگی وارےاہ بۆڈ رول ادا کۆرمُت تٔ ےِ أس
انسان سٔنزِ انفرادےتٔچ ضأمِن تِ ثأبِتھ سپٔزمٔژ ۔ کُنِ گامَس ےا لۄکٹس قصبَس
ےا سَرےِ منز أس زندگی ہم.آہنگی سان پکان ، نتیجِ اوس ےِ نےران زِ انسان
اوس انفرأدےتھ حأصِل ہیکان کٔرِتھ ۔ مگر بڑین شہرن منز چھێِ انسان سٔنز
شخصےَتھ وۄنی فقط أکِس ژھاےِ تامٔے محدُود سپٔزمٔژ ۔
 </p>

<p>							0( 16 ) 7</p>

<p>	ٹیکنالوجی تٔ مشےنی زندگی بنوو انسان تِ مشینے ۔ انسانن چھۆل احساساتو
تٔ جذباتَو نِشِ اَتھٔ ۔ وقتاہ اوس تێُتھ تِ ےێلِ انسان پننِس کارس کَسبَس
ےا آمدنی ہِندین ذرےعن سٔتی وابستگی اوس محسُوسکران تٔ اوَے اوس
ےِمن چیزن مُحبت تِ کران ۔ مگر تٔمی سٔنز اہمےَتھ تِ چِھ وۄنی اکِ مشینِ ۂنزٔے
ےأژ تِکےازِ ےِتھٔ پأٹھی مشین پأداوارٔ خأطٔر اکِ پُرزٔچ کأم چھێ دِوان بِلکُل تِتھَے پأٹھی
چُھ انسان تِ اَکھ پُرزٔے ےوت مۄژےومُت ۔</p>

<p>	ےُورپٔ کین بڑین شہرن منز چھێ زمین رَژھِ.رَژھِ سیمٹھٔے.سیمَٹھ بنےمٔژ
تٔ اَسمان چُھنٔ کُنِ نظری گژھان ۔ آسمانَس چُھ اکِ طرفٔ کارخانن ۂندیو خوفناکھ
دٔہی لمکھَو نال وۆلمُت تٔ بێےِ طرفٔ چَھس فلک.بوس عمارژو
دیوار بندی کٔرمٔژ ۔ مشینی زندگی واتٔ.نوو نٔ انسأنی نفسےاتس تٔ شخصۓژے
ےُوت نۄقصان بلکِ گٔے زمینَس أندی.أندی آککسیجنٔچ تَہ تٔ متأثر ۔ ہاروأڑڈ ےونیورسٹی
ۂندِس أکِس اجلاسَس منز آو ےِ تام وَننٔ زِ 2000ئ تام ہێکِ انسأنےت کِ
خأتِمُک خڈشٔ تِ ظاہر کرنٔ ےِتھ ۔</p>

<p>	شہرن منز ےێمِ قسمُک کأم کار تٔ کسب سپدان چِھ تِمن ۂنز بُنےاد
تِ چِھ مشینے پیٹھ ۔ نوکری ےختےار کرنَس منز پےۆو انسانَس بےک.وقت
دۄن چیزن ہُند مقابلٔ کرُن ۔ اَکِ طرفٔ گۄو سُ مُشترکٔ خاندانی زندگی نِشِ
ژھینٔ ۔ سُ گۄو مألِس ، ماجِ ، بێنین باےن نِشِ الگ تِکےازِ روزگارن کرنوو
سُ پانس أندی.أندی گَتھ ۔ نتیجِ دراو زِ مشترکٔ خاندانُک نظام گۄو درہم
برہم ط دێےمِ طرفٔ بنےوو سُ نفسےأتی سطحس پیٹھ پانٔ تِ اکھ مشین ۔</p>

<p>	چارلی.چپلن چُھ پَننِ مشہُور فلِمِ منز أکِس
 </p>

<p>									0( 17 ) 8</p>

<p>فیکٹری ملأزم سٔنز عکأسی کران یُس دٔہی دۄہس فیکٹری منْز نٹ کَسان تٔ کھولان
چُھ آسان ۔ شامس گرٔ گژھان.گژھان چُھ ےِ مُلأزم بُتھِ پینٔ وألِس پریتھ کُنِ
چیزس سٔتی اَمی اندازٔ پےش ےِوان ۔ ےَس انسانس قمیضِ بَٹن بَند چِھ آسان تَس 
چُھ کھولان
تٔ ےَس ےَلَے چِھ آسان تَس چُھ بند تھاوان ۔ جدید ےورپی زندگی پیٹھ ہێکِ نٔ
شاےد اَمِ کھۄتٔ جان پأٹھی طنز سَپدِتھ ۔</p>

<p>	دےہاتی زندگی ، ےێمێُک ذکر برۄنہ تِ آو کرنٔ ، أس شہری زندگی
مقابلٔ اکھ ہموار زندگی ۔ کاشت.کاری ۂندی کارَن اوس لُوکن درمےان اکھ رأبطٔ
قأےِمکۆرمُت ۔ موسمن ہُند تغےُر ، فصلن تٔ میون ہُنْد پپُن تٔ آب ہَؤچ
تبدیلی أسی لُوکھ رٔلِتھ.میلِتھ ژےنان تٔ محسُوش کران ۔ ےِتھی ہِوی منظر چِھ
ہاڈے سٔنزن باولَن منز ےَسلٔ پأٹَی نظرِ گژھان ، خاص کٔرِتھ( The wood
Landers ) منز ۔ ہاڈے چُھنٔ کُنِ خاص اجنبےژ ہُند شکار گژھان تِکےازِ
اےہاتی زندگی منز اوس تٔمِس حُسن تٔ پَزر درینٹھی ےِوان ۔ مگر وۄنی چِھ حالاتھ
بدلےمٔتی ۔ وُچھتَو وُہمِ صای ہُند ےُورپی شأعر کےا چُھ شہری زندگی ( ےۄسٔ
أزچِ کُلہم زندگی ۂنز نماےند چھێ ) متعلق محسُوس کران ۔</p>

<p>	شأعرس چُھ پکٔ.وُن لُوکٔ ہجُوم زنتٔ لاشن ہُند جلُوس باسان ۔ تَس چُھ
باسان زِ انسان چُھ روبوٹ یُس نٔ کِہنی تِ محسُوس چُھ ہیکان کٔرِتھ ۔ ےِمن مِصرعن
 </p>

<p>								0( 18 ) 9</p>

<p>منز چُھ اَکِ طرفٔ جدید انسان وجُودی کرب شدتٔ سان وۄتلان تٔ بێےِ طرفٔ
چُھ کولرج سُند پرْون ہأنز تِ ےاد پیوان
یُس بےکراں سمندرس منز ترےشِ دادِ کرےشان چُھ ۔ کولرجس تٔ اےلٹےس درمےان
چھێے اکھ فرق ۔ کولرجس آسِ قدرٔ ڈٔکھِس ےِمن ۂندِ مدتٔ سٔتی تٔمی سٔندِس 
ہأنزس
نؤ زندگی مےلان چھێ مگر اَتھ مقابلٔ چَھنٔ اےلےٹس نِش ےِژھ ہِشِ
قدرٔ تٔ عقیدٔ نظری گژھان ، ےۆدوَے سُ کولرجنِ ےِمَے قدرٔ زندگی پُشراونٔچ
کوشِش چُھ کران اَوَے چُھ گُمان سپدان زِ اگر کانہ چےز وےسٹ
لےنڑس زرخےز زمین بنأوِتھ ہێکِ سُ ما آسِ مزہبٔے ۔</p>

<p>	صُبح ، دُپہر تٔ شام چِھنٔ وۄنی مغربس منز تِتھٔ پأٹھی نظرِ گژھان
ےِتھٔ پأٹھی ےِہُند نظارٔ کیٹس ، وأرڈس ؤرتھ تٔ شلی کران أسی ۔ ےِم چِھ وۄنی
شہرن منز پننیو مقامَو پیٹھٔ ؤسِتھ گرِ ہِندین کےنژن زأوِےَن تام وأتی.مٔتی ۔</p>

<p>	مشینی زندگی ۂندی ماحولن کۆر انسان اکِ طرفٔ ارو پےرس منز
بند تٔ بێےِ طرفٔ سپُد تَس محسوس زِ کُنیر چُھ تَسُند ازل لون ۔ ےِ چُھ اَکھ تێُتھ
صُورت.حال ےێتِ نٔ انسانسد کِہنْی چُھ تگان ونَن تٔ نٔ کےنہ بوزُن ۔ انسان
چُھ ےِ صُورت.حال ہے بُنگی سَپدِتھ وےتراوان تٔ فقط اکھ ازون حأرتھ
محسُوس کران ۔ سُ چُھنٔ کأنسِ انسانَس کُنِ تھَورس تٔ کُنِ چیزس سٔتی وابستگی
ےا تعلق ہیکان پأدٔ کٔرِتھ ۔ ایڈوأرڈ.ایل.بی. سٔنز
منز چھ جری.پےترس وَنان ۔</p>

<p> </p>

<p>									0( 20 ) 10</p>

<p>	ےِ اقتباس چُھ ہاوان زِ جری کِتھس ماےوس کُن دُنےہس منز چھ روزان ۔
ےِ چُھ اکھ تےُتھ دُنےا پرْتھ طرفٔ تبأہی تٔ ماےُوسی نظرِ چھ ےِوان ےِتھِس
دُنےہَس منز چُھ فقط کربک تٔ بے.اطمنأنی ہُند راج ۔ ےتُے ےوت نٔ
بلکِ ےێتِ نٔ خداے تِ کُنِ نظرِ چِھ گژھان ۔</p>

<p>	جدےد مغربی انسان ےا صنعتی انسان چُھنٔ
تِتھِس کُنِ تصورس سٔتی رشتٔ جُورِتھ ہیکان ےا رابطٔ قأےِم کٔرِتھ ہیکان یُس نٔ
تَس عقلِ چُھ ویژان ۔ مطلب ےِ زِ سُ چُھنٔ پوسٹ مڑےول ادب پٔرِتھ چُھ ننان زِ خداے
سُند تصوُر گو شأعرن ہندِ ذہنٔ منز وارٔوارٔ گژھان ۔
تٔ  مُتعلق چُھ
وَنان زِ ےِم چِھ  لُوکن ہُند اکھ سیٹ یُس دنِےہَس
منز خداے سٔندِ تصورٔ ورأے روزان چُھ ۔ ےِ چُھ اکھ سنگین صُورتحال
تٔ چُھ انسانس کھوژباوان ۔ خُداےَس أچھ ؤٹِتھ انکار کرُن چَھنٔ کانہ</p>

<p>								0( 21 )</p>

<p>سَہل کتھاہ ۔ اکھ وقت اوس سُ تِ ےێلِ دوتا تام ےێتھی دُنی.ےہَس منز روزان
أس تٔ مغربی انسان تِ اوس عام انسانن ہِندی پأٹھی ےِ محسُوس کران زِ خداے
چُھ پرْتھ جاےِ تٔ پرْتھ ژِہِس منز انسانَس سٔتی.سٔتی روزان ۔ مگر مادٔپرس
مغربس منز گۄو ےِ تصور وارٔوارٔ غأب ۔ کافکا چُھ وَنان ۔</p>

<p>=======================================================</p>

<p>EOF(*)</p>

<p>
               0 
</p></body></text></cesDoc>